\Subsection{\S2. Знакопеременные ряды}

\begin{definition}\slashns
	
	$z_n \in \C$
	
	$\sum \Re z_n \;\;\; \sum \Im z_n$ -- сходятся, то по определению сходится $\sum z_n$
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} z_n := \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \Re z_n + i\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \Im z_n$
	
	$S_n := \sum\limits_{k = 1}^{n} z_k$ если существует $\lim\limits_{n \to \infty} S_n = S$, то ряд сходится и его сумма $S$.
	
	Т.к. $\C = \R^2$.
\end{definition}

\begin{definition}\slashns
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{\infty} z_n$ -- абсолютно сходится, если $\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \abs{z_n}$ сходится.
\end{definition}

\begin{properties}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $\sum a_n$ и $\sum b_n$ абсолютно сходятся, то $\sum \alpha a_n + \beta b_n$ абсолютно сходится.
		\item $\sum z_n$ абсолютно сходится $\iff$ $\sum \Re z_n,\;\; \sum \Im z_n$ абсолютно сходятся
		
		\item $S=\sum\limits_{n=1}^{\infty}a_n$, то $\abs{S} \le \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \abs{a_n}$
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\slashns
	
	
	\begin{enumerate}
		\item $\abs{\alpha a_n + \beta b_n} \le \abs{\alpha} \abs{a_n} + \abs{\beta}\abs{b_n}$
		\item ``$\implies$''
		
		$\abs{\Re z_n} \le \abs{z_n}$
		
		$\abs{\Im z_n} \le \abs{z_n}$
		
		``$\Longleftarrow$''
		
		$\abs{z_n} \le \abs{\Re z_n} + \abs{\Im z_n}$
		
		\item $\abs{S_n} = \abs{\sum\limits_{k=1}^{n} a_k} \le \sum\limits_{k = 1}^{n} \abs{a_k} \le \sum\limits_{k =1}^{\infty} \abs{a_k}$
		
		$\abs{\lim\limits_{n \to \infty} S_n} = \lim\limits_{n \to \infty} \abs{S_n} \le \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \abs{a_k}$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{theorem}\slashns
	
	Если ряд абсолютно сходится, то он сходится.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$(a_n)_+ = \max \{a_n, 0  \}$
	
	$(a_n)_- = \max \{-a_n, 0  \}$
	
	$a_n = (a_n)_+ - (a_n)_-$
	
	$\abs{a_n} = (a_n)_+ + (a_n)_-$
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{\infty} \abs{a_n}$ сходится 
	
	$\implies \sum (a_n)_+$ и $\sum (a_n)_-$ сходятся, т.к. все положительно.
	
	$\implies$ сходится и их разность, что есть $\sum a_n$
\end{proof}

Упражнение. Доказать теорему с помощью критерия Коши.

\begin{definition}\slashns
	
	$\sum a_n$ -- условно сходящийся, если он сходится, но не абсолютно.
\end{definition}

\begin{theorem}[Преобразование Абеля]\slashns
	
	$A_n := \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k$
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \cdot b_k = \sum\limits_{ k =1}^{n} (A_k - A_{k-1})b_k = \sum\limits_{k = 1}^{n} A_k b_k - \sum\limits_{j=1}^{n}A_{j-1}b_j = \sum\limits_{k = 1}^{n} A_k b_k - \sum\limits_{k = 0}^{n - 1}A_{k}b_{k+1} = $
	
	Заметим, что $A_0 = 0$,
	
	$= \sum\limits_{k = 1}^{n} A_k b_k - \sum\limits_{k = 1}^{n - 1}A_{k}b_{k+1} = A_nb_n + \sum\limits_{k = 1}^{n-1}A_k(b_k - b_{k+1})$
\end{theorem}

\begin{theorem}[Признак Дирихле]\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $\abs{\sum\limits_{k =1}^{n} a_k} \le M$ при всех $n \in \N$
		\item $b_n$ монотонна
		\item $\lim\limits_{n \to \infty} b_n = 0$
	\end{enumerate}
	
	Тогда ряд $\sum\limits_{k = 1}^{\infty} a_n b_n$ сходится.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} a_k b_k = A_n b_n + \sum\limits_{k = 1}^{n-1}A_k(b_k - b_{k-1})$
	
	$\abs{A_n b_n} \le M\abs{b_n} \to 0$ при $n \to \infty$
	
	Осталось понять, что ряд $\sum\limits_{k = 1}^{\infty} A_k(b_k - b_{k+1})$ -- сходится.
	
	Пусть $b$ убывают.
	
	$\sum\limits_{k=1}^{\infty} \abs{A_k} \abs{b_k - b_{k+1}} \le \sum\limits_{k=1}^{\infty} M\abs{b_k - b_{k+1}} = M\sum\limits_{k=1}^{\infty} (b_k - b_{k+1})$
	
	Заметим, что это сходится, т.к.
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} (b_k - b_{k+1}) = b_1 - b_{n+1} \to b_1$ при $n \to \infty$
	
	$\implies \sum \abs{A_k} \abs{b_k - b_{k+1}}$ сходится $\implies \sum A_k(b_k - b_{k+1})$ сходится.
\end{proof}

\begin{theorem}[Признак Абеля]\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n$ сходится
		\item $b_n$ монотонна
		\item $\abs{b_n} \le M \;\;\; \forall n \in \N$
	\end{enumerate}
	
	Из этого всего следует сходимость $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}a_n b_n$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$b_n$ монотонна и ограничена $\implies \exists \lim\limits_{n \to\infty} b_n =: b$
	
	$\tilde{b}_n := b_n - b$ монотонна и стремится к $0$.
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \to \sum\limits_{k = 1}^{\infty}a_k$
	
	$\implies \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k$ ограничена
	
	Т.е. для $a$ и $\tilde{b}$ выполнено условие признака Дирихле. 
	
	Значит, ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n \tilde{b}_n$ сходится.
	
	$\sum\limits_{n  =1}^{\infty} a_nb_n = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n(\tilde{b}_n + b) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n \tilde{b}_n + b\sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n$
	
	Первое слагаемое сходится по доказанному, второе слагаемое сходится по условию
	
	Получаем, что и $\sum\limits_{n  =1}^{\infty} a_nb_n$ сходится.
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	Знакочередующийся ряд.
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} (-1)^{n-1}a_n \;\;\; a_n \ge 0$
\end{definition}

\begin{theorem}[Признак Лейбница]\slashns
	
	Если $a_n$ монотонно убывают и стремятся к $0$, то ряд $\sum\limits_{k = 1}^{\infty}(-1)^{n-1}a_n$ сходится.
	
	Причем
	
	$S_{2n} \le \sum\limits_{k = 1}^{\infty} a_k \le S_{2n+1}$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$(a_1 - a_2) + (a_3 - a_4) + ...+ (a_{2n-1} - a_{2n}) = S_{2n-2} + (a_{2n-1} - a_{2n}) \ge S_{2n-2}$
	
	Т.е. $0 \le S_2 \le S_4 \le ...$
	
	$a_1 + (-a_2+a_3) + (-a_4 + a_5) + ... + (-a_{2n} + a_{2n+1}) = S_{2n-1} + (-a_{2n} + a_{2n+1}) \le S_{2n-1}$
	
	Т.е. $S_1 \ge S_3 \ge S_5\ge ...$
	
	Получили последовательность вложенных отрезков.
	
	$[0, S_1] \supset [S_2, S_3] \supset [S_4, S_5] \supset ...$
	
	$S_{2n+1} - S_{2n} = a_{2n+1} \to 0$
	
	Тогда у них есть единственная точка пересечения и концы к ней стремятся.
	
	Пусть $S$ -- та точка. Тогда
	
	$S_{2n} \le S \le S_{2n+1}$
	
	$\lim\limits_{n \to \infty} S_{2n} = \lim\limits_{n \to \infty} S_{2n+1} = S$

\end{proof}

\begin{example}\slashns
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^n}{n^p}$
	
	Если $p \le 0$, то $\abs{\frac{(-1)^n}{n^p}} \ge 1$ и $\not\to 0 \implies$ ряд расходится.
	
	Если $p > 0 \;\; a_n := \frac1{n^p} \searrow 0 \implies$ ряд сходится
	
\end{example}

\begin{example}[(Ряд Лейбница)]\slashns
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^{n-1}}{n}$
	
	$S_{2n} = 1 - \frac12 + \frac13 - \frac14 + ... + \frac1{2n-1} - \frac1{2n} = (1 + \frac12 + \frac13+...+\frac1{2n}) - 2(\frac12 + \frac14 + ... + \frac1{2n}) = H_{2n}- H_n = \ln 2n + \gamma + o(1) - (\ln n + \gamma + o(1)) = \ln 2 + o(1)$
	
	$\implies \lim\limits_{n \to \infty} S_{2n} = \ln 2$
	
	$\implies \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^{n-1}}{n} = \ln 2$
\end{example}

\begin{example}\slashns
	
	$(1 - \frac12 - \frac14) + (\frac13 - \frac16 - \frac18) + (\frac15 - \frac1{10} - \frac1{12})...$
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{\infty} (\frac1{2k-1} - \frac1{4k - 2} - \frac1{4k}) = \sum\limits_{k = 1}^{\infty}(\frac1{4k-2} - \frac1{4k}) = \frac12 \sum\limits_{k = 1}^{\infty}(\frac1{2k-1} - \frac1{2k}) = \frac{\ln 2}{2}$
\end{example}

\begin{definition}\slashns
	
	$\sum a_n$ и $\phi: \N \to \N$ --  биекция.
	
	$\sum a_{\phi(n)}$ -- перестановка ряда $\sum a_n$
\end{definition}

\begin{theorem}\slashns
	
	Если ряд $\sum a_n$ абсолютно сходится, то $\sum a_{\phi(n)}$ тоже абсолютно сходится, и сумма рядов одинакова.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$S_n := \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k \;\;\;\; \tilde{S}_n := \sum\limits_{k=1}^{n}a_{\phi(k)}$
	
	Случай 1. $a_n \ge 0 \;\;\; S:= \sum\limits_{k = 1}^{\infty} a_k$
	
	$\tilde{S}_n = a_{\phi(1)} + a_{\phi(2)} + ...+ a_{\phi(n)} \le a_1 + a_2 + ...+ a_m = S_m \le S$
	
	$m:= \max\{\phi(1),\phi(2),...,\phi(n) \}$
	
	Т.е. $\tilde{S}\le S \implies$ ряд $\sum a_{\phi(n)}$ сходится $\implies \sum\limits_{k = 1}^{\infty} a_{\phi(k)} \le S$
	
	$\sum\limits_{n=1}^{\infty} a_{\phi(n)} \le S \implies \sum a_{\phi^{-1}(\phi(n))} \le \sum a_{\phi(n)} \le S$
	
	Но $\sum a_{\phi^{-1}(\phi(n))} = S$
	
	$\implies$ сумма не поменялась.
	
	Случай 2. $a_n \in \R \;\;\; \sum \abs{a_n}$ сходится $\implies \sum(a_n)_{\pm}$  сходятся
	
	$\sum (a_{\phi(n)})_{\pm}$ сходятся и $\sum (a_{\phi(n)})_{\pm} = \sum (a_n)_{\pm}$
	
	$\implies \sum a_{\phi(n)} = \sum (a_{\phi(n)})_+ - \sum (a_{\phi(n)})_-$ -- сходится
	
	$= \sum (a_n)_+ - \sum (a_n)_- = \sum a_n$
	
	Случай 3. $a_n \in \C \;\;\; \sum\abs{a_n}$ сходится $\implies \abs{\Re a_n}$ и $ \abs{\Im a_n}$ сходятся.
\end{proof}

\begin{remark}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $a_n \ge 0$ и $\sum a_n$ расходится
		
		$\implies \sum a_{\phi(n)}$ расходится.
		
		\item $\sum a_n$ -- условно сходится, то $\sum(a_n)_+$ и $\sum(a_n)_-$ расходятся.
		
		\begin{proof}
			Обе эти штуки сходиться не могли, иначе бы сошлась сумма модулей, т.е. тогда бы сходился модуль.
			
			Ровно одна из них тоже сходиться не могла. Т.к. иначе бы ряд $\sum a_n = \sum (a_n)_+ - \sum (a_n)_-$ расходился.
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{theorem}[Римана]\slashns
	
	$a_n \in \R \;\;\; \sum a_n$ условно сходится.
	
	Тогда для любого $S \in \overline{\R}$ существует такая перестановка $\phi$, что $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}a_{\phi(n)} = S$.
	
	И существует такая перестановка $\phi$, что частичные суммы ряда $\sum a_{\phi(n)}$ вообще не имеют предела.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	Пусть $S \in \R$.
	
	$b_1, b_2, b_3,...$ -- неотрицательные  члены ряда в порядке их следования в $\{a_k\}$.
	
	$c_1, c_2, c_3,...$ -- отрицательные  члены ряда в порядке их следования в $\{a_k\}$.
	
	$\sum b_n$ и $\sum c_n$ расходятся.
	
	Более того, $\sum b_n = +\infty \;\; \sum c_n = -\infty$
	
	$\sum a_n$ сходится $\implies a_n \to 0 \implies b_n \to 0, \;\; c_n \to 0$
	
	
	
	$b_1+b_2+...+b_{n_1} > S \ge b_1 + b_2 + ... + b_{n_1-1}$
	
	$b_1+b_2+...+b_{n_1}+c_1+...+c_{m_1} < S\le b_1+b_2+...+b_{n_1}+c_1+...+c_{m_1 - 1}$
	
	$b_1+...+b_{n_1}+c_1+...+c_{m_1} + b_{n_1+1} + ...+b_{n_2} > S \ge b_1+...+b_{n_1}+c_1+...+c_{m_1} + b_{n_1+1} + ...+b_{n_2-1}$
	
	$b_1+...+b_{n_1}+c_1+...+c_{m_1} + b_{n_1+1} + ...+b_{n_2} + c_{m_1+1}+...+c_{m_2} > S \ge\\\ge b_1+...+b_{n_1}+c_1+...+c_{m_1} + b_{n_1+1} + ...+b_{n_2}+c_{m_1+1}+...+c_{m_2-1}$
	
	
	И так далее.
	
	$\abs{S_{...} - S} \le \abs{\text{последнего взятого элемента}} \to 0$
	
	$S = +\infty$
	
	$b_1 + b_2 + ...+b_{n_1} > 1 \ge b_1+b_2+...+b_{n_1 - 1}$
	
	$b_1 +...+b_{n_1} + c_1$
	
	$b_1 +...+b_{n_1} + c_1 + b_{n_1+1} + ...+b_{n_2 } > 2 \ge b_1 +...+b_{n_1} + c_1 + b_{n_1+1} + ...+b_{n_2 -1}$
	
	И так далее.
\end{proof}

\begin{theorem}[Коши]\slashns
	
	$\sum a_n \;\;\; \sum b_n$ -- абсолютно сходятся.
	
	
	$A:= \sum a_n , \;\; B:= \sum b_n$
	
	Тогда ряд, образованный из слагаемых $a_nb_k$ в каком-то порядке, абсолютно сходится, и его сумма равна $AB$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$A_n := \sum\limits_{k = 1}^{n} a_n \;\; B_n:= \sum\limits_{k=1}^{n}b_n$
	
	$\tilde{A}_n := \sum\limits_{k = 1}^{n}\abs{a_k} \;\; \tilde{B}_n := \sum\limits_{k=1}^{n}\abs{b_k}$
	
	$\tilde{A} := \sum\limits_{k = 1}^{\infty}\abs{a_k} \;\; \tilde{B} := \sum\limits_{k=1}^{\infty}\abs{b_k}$
	
	
	$\tilde{S}_m$ -- частичная сумма ряда из $\abs{a_nb_k}$
	
	Рассмотрим $\tilde{S}_m$ и пусть $l$ -- наибольший номер, встречающийся в индексах из суммы $\tilde{S}_m$
	
	$\tilde{S}_m \le \sum\limits_{j,k = 1}^{l} \abs{a_j}\abs{b_k} = \sum\limits_{j = 1}^{l}\abs{a_j}\sum\limits_{k = 1}^{l}\abs{b_k} = \tilde{A}_l \tilde{B}_l \le \tilde{A}\tilde{B} < +\infty$
	
	Частичные суммы $\tilde{S}_m$ ограничены $\implies $ ряд сходится.
	
	Складывать будем все в таком порядке: сначала $a_1b_1$, потом все, что до индекса $2$, все, что до индекса $3$, и т.д.
	
	%TODO Табличка с квадратиками 
	
	$S_m$ -- частичная сумма такого ряда
	
	$S_{n^2} = \sum\limits_{j,k=1}^{n} a_j b_k = A_n B_n \to AB$
	
	Пусть $n^2 \le m \le (n+1)^2$
	
	$S_m = S_{n^2} + \sum\limits_{k=1}^{...}a_{n+1}b_k + \sum\limits_{k = n}^{...}a_kb_{n+1}$
	
	$\sum\limits_{k=1}^{n+1}\abs{a_{n+1}}\abs{b_k} + \sum\limits_{k=1}^{n}\abs{a_k}\abs{b_{n+1}} = \abs{a_{n+1}}\tilde{B}_{n+1} + \abs{b_{n+1}}\tilde{A}_{n} \le \abs{a_{n+1}}\tilde{B} + \abs{b_{n+1}}\tilde{A} \to 0$
	
	$\implies S_n \to AB$
\end{proof}

\begin{definition}\slashns
	
	$\sum a_n$ и $\sum b_n$ 
	
	Произведением рядов называется ряд $\sum c_n$, где $c_n = a_1b_n+a_2b_{n-1}+a_3b_{n-2}+...+a_nb_1$
\end{definition}

\begin{remark}\slashns
	
	Пояснение, почему именно такое:
	
	$\sum\limits_{k=1}^{n}a_kt^k\sum\limits_{k=1}^{n}b_kt^k = \sum\limits_{k=1}^{2n - 1}c_k t^{k+1}$
	
	Посмотрим, как выглядят $c_k$ при $k \le n$:
	
	$c_{k} = a_1b_k+a_2b_{k-1}+a_3b_{k-2}+...+a_kb_1$
\end{remark}

\begin{theorem}[Мертенса]\slashns
	
	$\sum a_n$ абсолютно сходится, $\sum b_n$ сходится
	
	$A=\sum\limits_{n=1}^{\infty}a_n ,\;\; B = \sum\limits_{n=1}^{\infty}b_n$
	
	Тогда $\sum\limits_{n=1}^{\infty}c_n$ (произведение рядов) сходится и его сумма равна $AB$.
\end{theorem}

\begin{remark}\slashns
	
	Теорема идет без доказательства, но вот вам несколько замечаний по поводу нее.
	
	\begin{enumerate}
		\item Здесь важен порядок.
		\item Просто сходимости рядов не хватает.
		
		$\sum\limits_{n = 1}^{\infty}\frac{(-1)^{n-1}}{\sqrt{n}}\cdot \sum\limits_{n = 1}^{\infty}\frac{(-1)^{n-1}}{\sqrt{n}}$
		
		$c_{n-1} = \frac{(-1)^{n-2}}{\sqrt{n-1}} \cdot (-1)^0 + \frac{(-1)^{n-3}}{\sqrt{n-2}} \cdot \frac{(-1)^1}{\sqrt{2}}+...  +(-1)^0 \cdot \frac{(-1)^{n-2}}{\sqrt{n-1}}=\\=
		(-1)^{n-2}(\frac{1}{\sqrt{n-1}} + \frac{1}{\sqrt{n-2}\sqrt{2}} +\frac{1}{\sqrt{n-3}\sqrt{3}} +...+\frac{1}{\sqrt{n-1}})$
		
		$n-1$ слагаемых
		
		$\frac{1}{\sqrt{n-k}\sqrt{k}} \ge \frac{1}{n-1}$
		
		$\abs{c_{n-1}} \ge 1 \implies$ ряд $\sum c_n$ расходится.
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{theorem}[Абеля]\slashns
	
	$\sum a_n = A, \;\; \sum b_n = B, \;\; \sum c_n = C$
	
	И $\sum c_n$ -- произведение $\sum a_n$ и $\sum b_n$
	
	Тогда $AB=C$.
\end{theorem}

\begin{lemma}\slashns
	
	$x_n \to x,\;\;y_n \to y$ при $n\to\infty$.
	
	Тогда 
	
	$\frac{x_1y_n+x_2y_{n-1}+x_3y_{n-2}+...+x_ny_1}{n} \to xy$
\end{lemma}

\begin{proof}\slashns
	
	Пусть $y = 0$. надо доказать, что $\frac{x_1y_n+x_2y_{n-1}+x_3y_{n-2}+...+x_ny_1}{n} \to 0$
	
	Есть две последовательности, имеющие предел, значит они ограничены. Значит, есть какая-то константа $M$, что $\abs{x_n} \le M \;\; \abs{y_n} \le M \;\; \forall n$
	
	$\forall \epsilon > 0 \exists N \;\; \forall n \ge N \;\; \abs{y_n} < \epsilon$
	
	Возьмем $n > N$.
	
	$\abs{x_1y_n}+\abs{x_2y_{n-1}}+...+\abs{x_{n - N}y_{N+1}} + \abs{x_{n - N + 1}y_{N}} + ...+ \abs{x_ny_1}$
	
	Первые $n-N$ слагаемых оценим сверху, как $(n-N)M\epsilon$. Оставшиеся оценим как $\le M^2N$
	
	$\abs{x_1y_n}+\abs{x_2y_{n-1}}+...+\abs{x_{n - N}y_{N+1}} + \abs{x_{n - N + 1}y_{N}} + ...+ \abs{x_ny_1} \le M\epsilon(n-N) + M^2N$
	
	$\abs{\frac{x_1y_n + x_2y_{n-1} + ...x_ny_1}{n}} \le \frac{M\epsilon(n-N) + M^2N}{n} < \epsilon M + \epsilon M$
	
	(Последнее -- при достаточно больших $n$).
	
	Пусть $y_n = y$
	
	$\frac{x_1y_n+x_2y_{n-1}+...+x_ny_1}{n} = \frac{x_1+x_2+...+x_n}{n}y \to xy$
	
	(Последнее показывается по теореме Штольца).
	
	Общий случай.
	
	$\tilde{y}_n := y_n - y \to 0$
	
	$\frac{x_1\tilde{y}_n+x_2\tilde{y}_{n-1}+...+x_n\tilde{y}_1}{n} \to 0$
	
	$\frac{x_1y+x_2y+...+x_ny}{n} \to xy$
	
	И сложим. Получим ровно то, что надо.
	
\end{proof}

\begin{proof}(теоремы)\slashns
	
	$\frac{A_1B_n+A_2B_{n-1}+...+A_nB_1}{n} \to AB$ по лемме.
	
	Но что же написано в числителе?
	
	$a_1(b_1+b_2+...+b_n) + (a_1+a_2)(b_1+b_2+...+b_{n-1}) + ...+ (a_1+a_2+...+a_n)b_1 =\\= na_1b_1 + (n-1)(a_1b_2+a_2b_2) + (n-2)(a_1b_3 + a_2b_2+a_3b_1) + ...=\\= nc_1 + (n-1)c_2+(n-2)c_3+...+c_{n} = C_1 + C_2 + ...+ C_n$
	
	Получается, что знаем, что $\frac{C_1+C_2+...+C_n}{n} \to AB$
	
	Но с другой стороны, $\frac{C_1+C_2+...+C_n}{n} \to C$
	
	$\implies C=AB$
\end{proof}

\Subsection{\S3. Бесконечные произведения}

\begin{definition}\slashns
	
	$\prod\limits_{n=1}^{\infty} p_n$
	
	$P_n := \prod\limits_{k=1}^{n} p_k$ -- частичные произведения.
	
	Если $\exists P = \lim\limits_{n \to \infty} P_n$, т.ч. $P\ne 0$ и $P \ne \infty$, то произведение сходится и $\prod\limits_{k = 1}^{\infty}p_k = P$
\end{definition}

\begin{example}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $\prod\limits_{n=2}^{\infty}(1 - \frac1{n^2})$
		
		$P_n = (1 - \frac1{2^2})(1 - \frac1{3^2})\cdot ...\cdot 1 - \frac1{n^2} = \frac{(2-1)(2+1)}{2^2}\cdot \frac{(3-1)(3+1)}{3^2}\cdot...\cdot \frac{(n-1)(n+1)}{n^2} = \frac12 \cdot \frac{n+1}{n} \to \frac12$
		
		\item $\prod\limits_{n=1}^{\infty}(1 - \frac1{4n^2})$
		
		$P_n = (1-\frac1{4^2}) (1 - \frac1{6^2})\cdot ...\cdot(1 - \frac1{(2n)^2}) = \frac{(4-1)(4+1)}{4^2}\cdot \frac{(6-1)(6+1)}{6^2}\cdot ...\cdot \frac{(2n-1)(2n+1)}{(2n)^2} = \frac{((2n-1)!!)^2(2n+1)}{((2n)!!)^2} \to \frac2{\pi}$
	\end{enumerate}
\end{example}

Упражнение. Установить следующие равенства:

$\prod\limits_{n = 1}^{\infty} (1 - \frac1{(2n+1)^2}) = \frac{\pi}{4}$

$\prod\limits_{n = 1}^{\infty} (1 + x^{2^{n-1}}) = \frac1{1-x}$, при $0 < x < 1$


\begin{properties}\slashns
	
	Считаем, что $p_n \ne 0 \;\; \forall n$
	\begin{enumerate}
		\item Конечное количество начальных множителей не влияют на сходимость.
		\item $\prod\limits_{n=1}^{\infty}p_n$ -- сходится $\implies \lim\limits_{n \to \infty} p_n = 1$
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$p_n = \frac{P_n}{P_{n-1}} \to \frac{P}{P} = 1$
		\end{proof}
		
		\item Все можно свести к произведениям с положительными множителями.
		
		\item $\prod\limits_{n=1}^{\infty} p_n$ и $p_n > 0 \;\; \forall n$
		
		Тогда $\prod\limits_{n=1}^{\infty} p_n$ сходится $\iff \sum\limits_{n=1}^{\infty} \ln p_n$ сходится.
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$P_n = \prod\limits_{k=1}^{n} p_k$
			
			$\ln P_n = \ln (\prod\limits_{k=1}^{n} p_k) = \sum\limits_{k = 1}^{n} \ln p_k =: S_n$
			
			$S_n $ имеет предел $\iff \ln P_n$ имеет предел $\iff P_n$ имеет предел.
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{example}\slashns
	
	$\prod\limits_{n=1}^{\infty} \frac{p_n}{p_n-1}$, где $p_n$ -- $n$-ое простое число.
	
	$\frac{p_n}{p_n - 1} = \frac{1}{1 - \frac1{p_n}} = \sum\limits_{k=0}^{\infty} \frac1{p_n^k}$
	
	$\prod\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{p_n}{p_n - 1} = \prod\limits_{n = 1}^{\infty} \sum\limits_{k=0}^{\infty} \frac1{p_n^k} = \sum \frac{1}{p_1^{\alpha_1}\cdot ...\cdot p_n^{\alpha_n}} = \sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac1n$
	
	НО! Раскрывать скобочки не хорошо в бесконечностях. Формализуем.
	
	$P_n = \prod\limits_{j=1}^{n} \sum\limits_{k=0}^{\infty} \frac{1}{p_j^k} \ge \prod\limits_{j=1}^{n} \sum\limits_{k = 0}^{n} \frac1{p_j^k} = \sum \frac{1}{p_1^{\alpha_1}\cdot ...\cdot p_n^{\alpha_n}} \ge \sum\limits_{k = 1}^{n} \frac1k \to \infty$
	
	Вывод: $\prod\limits_{n=1}^{\infty} \frac{p_n}{p_n-1}$ расходится.
	
	Более того $P_n \ge \ln n + o(1)$
\end{example}

\begin{theorem}\slashns
	
	
	$\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac1{p_n}$ расходится, где $p_n$ -- $n$-ое простое число.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$\prod\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{p_n}{p_n-1}$ расходится 
	
	$\implies \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \ln (\frac{p_n}{p_n-1})$ -- расходится
	
	$\ln\frac{x}{x-1} = \ln \frac{1}{1 - \frac1x} = -\ln (1-\frac1x) \color{red}\le\color{black}$
	
	$-2t \le ln(1-t)$ при достаточно малых $t$.
	
	$\color{red}\le\color{black} -2(-\frac1x) = \frac2{x}$
	
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \ln \frac{p_n}{p_n-1} \le C + \sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac2{p_n}$
	
	$\implies \sum \frac1{p_n}$ расходится.
\end{proof}

\begin{remark}\slashns
	
	На самом деле
	
	$\sum\limits_{k = 1}^{n} \frac1{p_k} \sim \ln \ln n$
\end{remark}